中國香港 吹不起日本風

銅鑼灣有一家百貨店，專代理日本的生活百貨。店家順便把日本風帶入香港，在商店一角劃出一個Drink Bar，提供自助飲品供客人享用，讓客人購物之餘可以舒舒服服坐下來，享受一刻悠閒時光。又或者兩人結伴時，另一個無興趣購物的人可以坐着等候。

Drink Bar的命運如何，不難預計，果然，店家在執着地堅持了兩年之後，還是宣佈投降了。那些貪小便宜的人拚命飲用之餘，甚至還順手牽羊把漂亮的日本杯碟、餐具、原木匙羹都偷走。

堅持了兩年才腰宰飲品吧，過程中店家經過了多少掙扎呢？是不是想測試人性的底線？是想看看香港人最終是被善良打動，還是擊退善良的人，讓後者心灰意淡？

說起來，香港人是很崇拜日本文化的，一有假期便山長水遠飛去日本感受日本文化。可是沾染了那麼多日本文化的香港人，又有多少人其實不過是葉公好龍？你覺得日本人活得有尊嚴，任何時候都平和安靜，好吧，人家給你一個安靜的角落，讓你購物累了的時候可以不用提着大包小袋一臉急汗擠地鐵，你可以坐下來，飲一杯店家精心從日本搜羅來的飲品，回一回氣，等汗水乾了、心情放鬆了再優雅地回家，而你做的是甚麼？

給香港人一個日本角，香港人還是無法感受到日本風的。飲品吧撤退，香港人不會感受到店家的心灰，只會笑後者戇居。

文：高慧然

On9

香港人排隊返工精神，一早要已經遠超大阪趕過東京

班五六十後廢老死晒 跟手死埋d貪小便宜既後生

傻鳩
唔了解下一日一百五十個先搞？

你以為香港人會有時間去drink bar? 買完就走啦 趕時間呀

垃圾架佬文化邊個要
梗係跟大韓文化啦

香港人學到日本咁上車唔嘈可能難過登陸火星

另外日本交通可以食野, 仲乾淨過香港除左水都唔比飲

飲品吧撤退，香港人不會感受到店家的心灰，只會笑後者戇居。

中

入去那些人肯定是香港人？

在香港出沒！不一定是香港人！